[
    {
        "id": 1335,
        "question": "Havadaki duman, is, koku vb. yabancı maddeleri emerek dışarı atan aygıt",
        "letter": "A",
        "answer": "Aspiratör, aspratör"
    },
    {
        "id": 1709,
        "question": "Karaoğlan lakaplı eski türk siyasetçi",
        "letter": "B",
        "answer": "Bülent Ecevit"
    },
    {
        "id": 1257,
        "question": "İşletmelere gün sonu giren para, kazanç",
        "letter": "C",
        "answer": "Ciro, cirosu"
    },
    {
        "id": 172,
        "question": "Açılıp kapanan bir veya birkaç ağızlı küçük cep bıçağı",
        "letter": "Ç",
        "answer": "çakı"
    },
    {
        "id": 1486,
        "question": "Yarar, çıkar amacıyla veya alışkanlıkla bir yere sık uğramak",
        "letter": "D",
        "answer": "Dadanmak"
    },
    {
        "id": 211,
        "question": "Genellikle iplik durumuna getirilebilir lifli madde",
        "letter": "E",
        "answer": "elyaf"
    },
    {
        "id": 1674,
        "question": "Malzemesi marka sahibi tarafından karşılanarak başka bir firmaya yaptırılan mal",
        "letter": "F",
        "answer": "Fason"
    },
    {
        "id": 1896,
        "question": "DÜZENSİZ, RAHATSIZ EDİCİ YÜKSEK SES VEYA SESLER BÜTÜNÜ",
        "letter": "G",
        "answer": "Gürültü"
    },
    {
        "id": 975,
        "question": "Birini aldatmak, yanıltmak için yapılan düzen, dolap, oyun, desise, entrika",
        "letter": "H",
        "answer": "Hile"
    },
    {
        "id": 258,
        "question": "Bir konuda birinin inanmasını sağlama, inandırma, kandırma",
        "letter": "İ",
        "answer": "ikna"
    },
    {
        "id": 1792,
        "question": "Genellikle Türklere özgü, ters döndürülmüş kesik koni şeklinde, kürk, kumaş veya deriden şapka türü",
        "letter": "K",
        "answer": "Kalpak"
    },
    {
        "id": 986,
        "question": "Tanıtmak amacıyla öne sürmek, ortaya çıkarmak",
        "letter": "L",
        "answer": "Lanse, lanse etme, lanse etmek"
    },
    {
        "id": 319,
        "question": "Bir olayın, bir durumun etkisinde veya karşısında bulunan",
        "letter": "M",
        "answer": "maruz, maruz kalan"
    },
    {
        "id": 993,
        "question": "Hoş olmayan, hoşa gitmeyen, kötü, çirkin",
        "letter": "N",
        "answer": "Nahoş"
    },
    {
        "id": 30,
        "question": "Düz ve geniş arazi",
        "letter": "O",
        "answer": "Ova"
    },
    {
        "id": 656,
        "question": "Uzlaşmaya varmak için karşı taraf yararına vazgeçme",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Ödün, Ödün verme, Ödün vermek"
    },
    {
        "id": 1118,
        "question": "Büyük harita, plan veya modeli oluşturan ayrı parçalardan her biri",
        "letter": "P",
        "answer": "pafta"
    },
    {
        "id": 1244,
        "question": "Kaynar suda kabuğu ile az pişirilmiş olan",
        "letter": "R",
        "answer": "Rafadan"
    },
    {
        "id": 405,
        "question": "Gidilen yol üzerinde olmayan, sapılarak varılan",
        "letter": "S",
        "answer": "sapa"
    },
    {
        "id": 1846,
        "question": "YAPRAKLARI HER MEVSİM YEŞİL KALAN, BAHÇELERDE SÜS BİTKİSİ OLARAK YETİŞTİRİLEN, SARIMSI RENKLİ BİR TÜR AĞAÇÇIK",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şimşir"
    },
    {
        "id": 1757,
        "question": "İstenen sonuca ulaşmak amacıyla izlenen yol ve kullanılan yöntemlerin tümü",
        "letter": "T",
        "answer": "Taktik"
    },
    {
        "id": 1223,
        "question": "Bir sonuca varmak üzere, ortadaki engelleri kaldırmak için tutulması gereken yol, çıkar yol, çözüm, çare",
        "letter": "U",
        "answer": "Umar"
    },
    {
        "id": 1702,
        "question": "Bir peygambere inanıp onun yolunu seçen kimselerin tümü",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Ümmet, Ümmed"
    },
    {
        "id": 887,
        "question": "Tarihte \"Kara Ölüm\" olarak da bilinen, bulaşıcı ve öldürücü bir hastalık",
        "letter": "V",
        "answer": "Veba"
    },
    {
        "id": 1772,
        "question": "Bazı bitki türlerinde besinler için depolama organı olarak kullanılan genişlemiş yapılar",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yumru, Yumrular"
    },
    {
        "id": 1586,
        "question": "Dinç, canlı, diri, sağlam",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zinde"
    }
]